{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_061628",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6901096'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2018-12-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "김장김치 배추10포기 김장 담그기"
    },
    "text": "キムジャンキムチ白菜10株 キムジャン漬け\\n\n2018年秋、家族がキムジャンをするために集まりました。 キムジャンを準備する過程は朝から始まりましたが、まず白菜を洗って爪楊枝に切って塩漬けしました。 塩を水で洗った後、缶詰にしてくれました。 キムチのタレを作るためにニンニク、ショウガ、唐辛子粉、カタクチイワシの塩辛、唐辛子粉、小麦粉、手作り清酒を混ぜてあげました。 このタレを白菜につけ、白菜を巻いて皿にのせておきました。 最後に石板の上に盛った白菜キムチを発酵させるために屋外に置いてあげました。 10日が経つと素敵な赤い色のキムジャンキムチが完成しました。 地道なキムジャンは家族の大切さを増す特別な時間です。 白菜は大きさによって15株ほど準備しなければならず、準備過程では外葉を取って半分に切って根元に切り込みを入れなければなりません。 白菜を濡らして塩漬けにし、たらいに水と塩水を混ぜて濡らした白菜をきちんとのせます。 11~12時間漬けて、キムジャン出汁を煮込んでもち米糊を準備しておくと良いです。 翌日白菜を洗って水気を切って、水気を切った白菜に唐辛子粉とカタクチイワシの魚醤を混ぜた大根の千切りを入れて混ぜます。 最後に野菜を入れてやさしく混ぜ、キムチの具を湿らせた白菜に包んでキムジャン容器に入れます。 こんな風に去年よりは唐辛子粉を少なめに入れてまんべんなくつけるように調理した白菜でキムチ箱にきちんと盛ればキムジャン完成です。",
    "QA": [
        {
            "question": "キムジャンキムチ白菜を作る過程はいつ始まりましたか？",
            "answer": "2018年秋、家族がキムジャンをするために集まりました。"
        },
        {
            "question": "白菜をどのように準備しましたか？",
            "answer": "まず白菜を洗って爪楊枝に切って塩漬けしました。塩を水で洗った後、缶詰にしました。"
        },
        {
            "question": "キムチのタレにはどのような材料が使われましたか？",
            "answer": "ニンニク、ショウガ、唐辛子粉、カタクチイワシの塩辛、唐辛子粉、小麦粉、手作り清酒が混ぜられました。"
        },
        {
            "question": "白菜にタレをつけてどのように作りましたか？",
            "answer": "タレを白菜につけて巻き、皿にのせました。"
        },
        {
            "question": "キムジャンキムチを発酵させるためにどこに置きましたか？",
            "answer": "石板の上に盛った白菜キムチを屋外に置きました。"
        },
        {
            "question": "キムジャンキムチの完成までにどれくらいの時間がかかりましたか？",
            "answer": "10日が経つと完成しました。"
        },
        {
            "question": "キムジャンキムチ作りはどのような特別な時間ですか？",
            "answer": "地道な作業ですが、家族の大切さを増す特別な時間です。"
        },
        {
            "question": "白菜の準備の際に注意することはありますか？",
            "answer": "白菜は大きさによって15株ほど準備しなければならず、外葉を取って半分に切り、根元に切り込みを入れる必要があります。"
        },
        {
            "question": "白菜を塩漬けする際の手順はどのようになりますか？",
            "answer": "白菜を濡らして塩漬けし、たらいに水と塩水を混ぜたものに白菜をのせます。11~12時間漬けます。"
        },
        {
            "question": "白菜にタレをつける際に準備するものはありますか？",
            "answer": "キムジャン出汁を煮込んでおき、もち米糊を準備すると良いです。"
        },
        {
            "question": "キムジャンキムチの具はどのように作りますか？",
            "answer": "白菜を洗って水気を切り、唐辛子粉とカタクチイワシの魚醤を混ぜた大根の千切りを入れて混ぜ、最後に野菜を入れて包みます。"
        },
        {
            "question": "唐辛子粉の量はどれくらいが良いですか？",
            "answer": "去年よりは少なめに入れるように調理すると良いです。"
        },
        {
            "question": "キムジャンキムチを完成させるためにはどのように盛れば良いですか？",
            "answer": "キムチの具を湿らせた白菜に包んでキムジャン容器にきちんと盛ります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 459,
        "QA": 558
    }
}